英外相藍韜文：若中國阻 BNO 港人離開 英國可以做的不多

英國衛報報道，藍韜文在接受當地電視台 ITV 訪問時說，如果北京阻止持有 BNO 的港人離開香港，英國政府幾乎沒有什麼可以做。他說，這是涉及香港的人權和自由，而中國沒有信守 1984 年的中英聯合聲明，在處理事件上必須務實，中國是冒起中的大國，雖然對國際聲譽受損是敏感的，但不足以起到作用。他又說，英國可能運用外交影響力：「我們還有其他方法可以說服中國不完全執行國家安全法或你所說的某些報復。」「但最終我們得承認，我們不能迫使中國容讓 BNO 持有人來英國。」

鳩知咩... 你用身份證出境㗎...